大學線：二次移民潮湧現 香港不宜久留？

⋯⋯「作為一個牧師，現在離開這個地方，會唔會好衰仔呢？」45歲的陳正（化名）是一位牧師，目睹香港歷經多月動盪，腦海不禁浮現移民念頭。離開，彷彿遺下留港教友孤軍作戰，背棄自己一直堅守的使命；留下，卻要日夜擔心兒子們的安全。離開還是留下，令陳正掙扎不已。但作為父親，為了孩子將來考慮，離開卻是不二之選。

育有三子的他，計劃明年7月舉家移民美國開展新生活。他早在2018年就曾打算應好友邀請到海外牧會工作，順道移民。然而當時就讀中三的大兒子卻認為美國多槍擊案、太危險，一聽到就斷言拒絕。陳正尊重每個家人意願，最終未有成行。事過境遷，讓他再度重燃移民想法的，是2019年10月1日那一槍。

當日，多區都有反修例示威遊行。警方共發射了六枚實彈，一名中五學生在荃灣被槍傷。陳正當時正與好友在日本旅遊，三個人在東京街頭，邊走路邊看著手機新聞。「開了槍，開了第一槍實彈」，陳正頓時大為緊張。他的二兒子Simon（化名）當日亦有外出，他非常擔心Simon的安危，勸喻他盡快離開。奈何交通工具停駛，Simon最後唯有在朋友家借宿一宵，徹夜未有歸家。

⋯⋯今年2月，陳正正式獲美國加州一間教會聘任，開始辦理移民手續。他們一家的移民申請已呈交美國移民局，但現時尚未獲批。由於二子Simon曾被捕，很大機會未能獲發俗稱「良民證」的無犯罪紀錄通知書作簽證申請。美國通過的《香港人權及民主法案》雖訂明不會拒批因示威被補人士的簽證，但局勢不斷變化，陳正認為不到出境一刻也未能確定是否能順利離開。加上Simon踢保時，警方表示會保留追究和起訴Simon的權利，現時只能「鬥快」，搶在Simon被起訴前離港。

⋯⋯公司管理層不惜裸辭離港

「因為發生了這些事，我們才會在一個月不夠的時間內，突然像走難般，將所有東西胡亂打包入箱，過來這裏。」現年38歲的阿偉（化名），本在一家媒體公司廣告和設計部任職管理層，與同樣從事媒體工作的妻子，育有兩個分別是2歲和7歲的兒子。當著部門主管、有穩定收入的阿偉，下定決心拋下香港的一切，連同妻子弟弟一家，到英國開展新生活。阿偉心灰意冷地解釋，因為香港不再是他熟悉的香港，他已經不再喜歡香港。

正常人類諗法

由於二子Simon曾被捕，很大機會未能獲發俗稱「良民證」的無犯罪紀錄通知書作簽證申請

呢樣野係加分位
向美國人證明你唔係中共間諜

好心就拿拿聲飛去英國避一避先
再係當地美領搞難民申請好過喇